【高鐵通車】營運一個月 日均客量僅3.5萬 議員憂大白象越養越肥

【高鐵通車】營運一個月 日均客量僅3.5萬 議員憂大白象越養越肥
高鐵港段長期被質疑為大白象工程，營運1個月，客量仍然未見起色。港鐵提供截至上周五的最新客量數據，高鐵港段營運27日，總客量為130萬人次，日均接載約5萬客。惟扣除7天內地黃金周檔期後，日均客量不足4萬人次，僅及港府最佳估算一半；近期日均客量更跌至不足3.5萬人次。有立法會議員擔心，高鐵客量持續萎靡，隨時要啟動補貼機制，「大白象只會越養越肥」。

去遠少少地方，一日得一班車

其他人一早估到啦

屌你老味近既有直通車，遠既就搭飛機啦，幾撚時用到你條鳩鐵

戰略建築 你黎講錢。 發問題條友今晚就比人捉去搭返程單程

對呀，車費又貴過直通車，去遠啲嘅班次又疏，上個禮拜仲要停去上海既班次。遠既搭飛機仲方便過搭膠鐵

搞鐵一定要賺既咩
其他國家都係蝕住做架嘛 中國都係
香港接下軌囉

去深圳坐東鐵到福田，上廣州又有和諧號中旅社巴士直入廣州市區
高鐵on99 去到郊區廣州南， 又要早9個字入閘，仲要貴人一倍，搵鬼坐你咩

班鳩官去支那開會都搭飛機啦

身體很誠實

殺菜園村個日都諗到啦 宜家先大智若愚

未

有人塔就有需求 起到去美國都無問題

之前有一日過左八萬，成班柒頭衝出黎話連燈仔扮睇唔到

可唔可以再訪問下之前新聞上面話方便包二奶個啊伯

議員真係做 SHOW.
就算蝕錢都唔會停.

幾時話車人嫁
人地已經車咗成個月武器落香港啦

其實唔明點解党唔將廣州南同廣州東/廣州 連接埋 咁條鳩鐵埋叫實用些少囉

而家咪連埋左，不過要轉地鐵咁解

起之前已經講啦 仲當新聞

咁就算膠數啦

已經有十一都咁
仲要市民補數 屌你老母

營運成本一年洗10億，
如果日均少過2.7萬人，就連燈油火蠟都俾唔到

中共就係想整新經濟區做分流

反而香港擺個站係市中心根本係ON9

蝕就補貼 賺就你袋
馬主席表示fatfat

罰地鐵以後唔使乜乜扣錢
叫佢個高鐵自負盈虧

地鐵班股東

政苦寧願拎一萬億黎起垃圾都唔收返地鐵同領展依兩間仆街公司

果班係五毛定柒頭呀 佢地縮返入老母西等新年/國慶，如果有八萬又出返黎架啦

執笠未

都唔明d investment appraisal 點做嘅

中共可能想
但廣州市政府冇將廣州南附近地方開發做核心商業區

直通車即時停運把啦

北京上海福建一日得三四班玩咩

高鐵10月5日過咗八萬喎，無人提？

歡迎大家鞭屍

無用架 陣間港鐵呢個 project 蝕錢咪郁返可加可減機制囉
最後咪又係我同你埋單

每況愈下

跟住d地鐵d路又長又要再過安檢
如果拖喼行真係叫苦連天

一個月姐,一陣又話港豬短視
不過我就睇唔出有咩可能會急起直升啦

支那好似話起緊條連接廣深港高鐵&原有廣九線嘅鐵路
起好之後將直通車搬去西九做總站

直通車條數入埋落鳩鐵度咪夠數lor

有立法會議員擔心，高鐵客量持續萎靡，隨時要啟動補貼機制

講到好驚奇咁
一早估到晒啦
通車前已經話個補貼機制係之後不斷送錢比大陸

一早戴哂頭盔廢鐵唔係用嚟賺錢
係帶動周邊經濟 條數係大家睇唔到
講撚哂

仲有3.5萬咪偷笑囉屌

唔撚理咁多
人地諗緊仲有咩大白象可以玩

點反！班次咁疏，都唔使追站

正宗嘅Old news is so exciting
根本就係吹大左

都唔知個客量點計

由始至終個目的
只係俾閪鐵同支共奸商cap水

攞嚟做MTR喇

班議員擔心啲咩？？
一直都講冇人用係蝕撚緊錢
講到突然今日先知會仆街

班議員第幾期藝員訓練班出身？

理得你 錢已包

"油不是80年代"呈獻

高鐵10月5日過咗八萬喎，無人提？

係方便解放軍入侵咋

岩啦

到時比唔出

又搶市民錢

庫房已經拎哂去科水救國

睇下啲中產到時仲係咪話返工不了

盡量扺制佢

10年前已經知啦，開心大發現

cut直通車，飛機，陸路由支那到香港
迫住大家坐高鐵，仲唔撚多人

直通車同飛機好多都係國企
你估咁做唔會得罪呢班人

大陸狗都唔搭啦，個個貪新鮮搭2野就收皮，3.5萬俾多你了

係11月中開始唔去上海

直通車要問廣鐵集團，上市公司。

做議員唔洗遠見 有事先識出黎

廣州站家下可以去佛山西，但照計方向唔岩廣州南去唔到廣州/天河

唔同利益集團

其實市民一早都預撚左
你班撚樣議員讀咁多書讀死書 咁無前瞻性

停運啦再搞越蝕越多

成為世界史上最柒大白象工程

史上唯一零risk生意
講野又可以大大聲聲

成千億，唔起高鐵的話
新界北環線、南港島緞西段、北港島線

乜Q都起完

屌啦星 又香港找數

蝕撚哂錢

3.5萬好多係D友貪新鮮，過2個月真係不敢想像